9大醫療專業 2030年料缺人才

【經濟日報專訊】港府委託港大進行的醫療專業人力評估顯示，2030年至少9大工種人手短缺，其中醫生及護士均缺逾千人。當局擬調整學額，並倡輸入海外醫療專業人員。但醫學會指高估醫生短缺，護士協會則認為低估不足。

有保險業代表料醫護人手不足，勢令私營醫療收費進一步飈升，中產有買醫療保險也未必能享受私營醫療服務。

港府委託港大進行、為時5年的醫療人力規劃和專業發展策略檢討完成，研究按本港2015年醫療服務模式及水平，涵蓋未來人口老化、已知社福措施及學額等因素，推算13個醫療專業未來人手需求，發現連同醫護及牙醫在內至少9個醫療專業人手，至2030年將現短缺。

中醫

『海外醫療專業人員』姐係支那醫生？

應該係

應該無咁易

有幾難， 愈來愈多老屎忽醫生投入支共懷抱， 到最後咪成事

呢家讀醫療仲來得切

香港有醫學霸權

醫學會指高估醫生短缺，護士協會則認為低估不足。 即係醫生人數短缺500人到, 護士短缺過千人

平時唔關自己事咪投共，但一影響到自己飯碗

在醫療人力方面，按照港大為今次策略檢討而建立的人力推算模型的推算結果顯示，醫生、牙醫、牙醫衞生員、普通科護士、職業治療師、物理治療師、醫務化驗師、視光師和放射技師的人手普遍出現短缺，其中醫務化驗師和放射技師的人手推算為輕微短缺但大致平衡，而職業治療師的供應如計及東華學院每年50個學額後，預期在現有的服務水平及模式下人手充足。精神科護士、藥劑師、中醫和脊醫的人手供應則預計足以維持現有的服務水平及模式。

高質文章

中醫由依幾年oversupply轉為2030年demand 潛力

去到2030，明日中醫=今日medic

讀中醫, 冇乞衣